兆豐金控旗下兆豐證券董事長今天交接，由原兆豐票券金融董事長劉大貝接任。 前兆豐證董事長簡鴻文日前因生涯規劃申請退休，經金控核定，新任董座由劉大貝接任。 兆豐金表示，劉大貝在金融圈資歷非常豐富，歷任華夏投資副總經理、博新多媒體總經理、建華投資董事長兼總經理等，並曾任香港上市公司「首都創投」董事局主席、香港台灣商貿合作委員會委員。 此外，劉大貝曾因金融專業領域優異表現，獲香港政府頒發2013年「銅紫荊」勳章，並獲票選為國民黨中常委，在金融界擁有非常豐富的閱歷與國際視野。1。